欅坂46暨日向坂46交流區第一百零六回 誰がその鐘を鳴らすのか？

欅坂46(Keyakizaka46)是日本大型女子偶像組合乃木坂46的姐妹組合，製作人同樣為秋元康。組合名字中的「46」讀作「Forty-six／フォーティシックス」，而不是讀作「四十六／よんじゅうろく」。2016年4月6日，欅坂46出道單曲《サイレントマジョリティー》販售，首週銷量達261,580枚，除了登上Oricon週榜首位，還同時刷新當時歷代女性藝人銷量最高的出道單曲。2016年12月31日，出道不足一年即登場NHK紅白歌合戰。

日向坂46（Hinatazaka46）是日本大型女子偶像團體，與乃木坂46、櫸坂46、吉本坂46同為坂道系列團體之一。團體名稱的「46」與坂道系列其他團體同樣採用英文讀作「Forty-six／フォーティシックス」，而非讀作「四十六／よんじゅうろく」。成立於2015年11月29日，原名為平假名欅坂46（けやき坂46）。起源是由於營運為了給予以特例加入欅坂46的長濱ねる在團內適當的名份而創立，當時定位為欅坂46旗下的分團。2019年2月11日自欅坂46獨立，並改為現名，成為坂道系列第4個系列團體。

成員名單

欅坂46

欅坂46 2期生

日向坂46

日向坂46 2期生

日向坂46 3期生

欅坂46 8thシングル 「黒い羊」好評発売中!!!

日向坂46 4thシングル『ソンナコトナイヨ』好評発売中!!!

欅坂46 LIVE at 東京ドーム ～ARENA TOUR 2019 FINAL～」DVD/Blu-ray好評発売中!!!

欅坂46、初ドキュメンタリー映画『僕たちの嘘と真実』好評延期中!!!

日向坂46、初ドキュメンタリー映画『３年目のデビュー』好評延期中!!!

【成員有幾靚女？】我直接用例子答你。

歡迎新人加入

請新/舊手足定期體檢，以便加入DD黨

Q&A

1）欅坂46/日向坂46乃何許人也？
簡單來說，欅坂46/日向坂46是來自日本的偶像組合，演戲唱歌跳舞等全部都會參與，是正統全能型偶像。

2）那裡可以購買欅坂46/日向坂46既有關產品（生寫、CD、海報、寫真集、演唱會等）？
一般來說，信和地庫會有存貨，不過價錢就...另外有不少商品需於官方WEBSHOP/會場購入，不過這裡有機會提供代購，要看看手足們的心情。

3）這裡可否討論欅坂46/日向坂46以外的組合？
可以。但皆因這裡主要討論欅坂46/日向坂46，你可以理性討論、攻擊、黑其他成員(禾ru除外)，但講之前請先作好世界大戰的準備。所以勸喻各位尊重member，尊重手足。

4）那麼我要如何見到欅坂46/日向坂46成員？
握手會，演唱會...etc，詳細請問手足

5）呢度大佬係?
連登會員平手友梨奈

6）高登會然橋本奈奈未/連登會然舞木香純是咪HIHI？
是。因為三槍為人臭串、極度無恥，自然會引起其他手足責罵他。雖然佢犯禁逼走不少手足，但因他臉皮極厚，罵極不走真是無可奈何。

7）點睇響呢套戲？
必睇指數10粒星

8）有人黎搞事挑戰咁點算?
對付戇尻仔既最好方法就係無視佢。眼不見為淨既野，相信大家都明架喇。你有興趣同佢嘈既話你可以繼續，但相信大家都唔會想浪費時間係啲戇尻仔身上。

TEMPLATE:

五大訴求 缺一不可 死黑警同我走 你冇資格睇欅同日向

文春online即刻有報道出，快手到

一日欅狗一世欅狗lm

明明肥秋都掛個名

點解佢對種子花既marketing 唔出句聲

可能佢覺得好有趣呢

長澤話拍手係講個live好wor

5年內爆紅上紅白再文春再結婚再不和再解散改名實在太有趣了

諗到佢個樣

不過佢都上哂岸 可能真係唔理咁多

欅狗留名

咁佢del咩嘢驚死?

空気読めない

唔好話肥秋
我都好懷疑今野有參與幾多
佢都係掛名
但係sony應該話事權更大
關係更密切

希望之後仲有好似今日咁震撼嘅live

個live 一眼都無睇到，剩收到改名既我留言

如果連今野條仆街都唔係 咁究竟邊個話緊事

係無觀客live先做到, 平時會比個舞台局限住

留名
唔知仲有幾多個欅po
原本775畢咗都少咗睇欅（事實上都無咩睇）
見今日有con睇吓
大家表現都算係咁
結果......

今野好似直情無出現過咁

乃團就管理得好好

控制到氣氛同無乜大既緋聞會直接影響團既命脈

種子花d marketing 真係

應該同AKB個堆一樣係個無腦既老男人話事

爆破璃有咁大個場俾佢地行真係好正

如果我係背後話事人都唔會開個名出黎比你哋屌啦

想睇小池跳多次ambivalent
佢拉個cam埋嚟嗰下真係好吸引

再次覺得自己係燈神

其實去到咁大件事
今野架構上都應該要望吓啦
上次9單開選拔好似有出過來
佢對乃都算係咁
但係欅就
s&f其實搞con啲idea幾好
一去到marketing都唔只唔好
直情經常挑戰我地底線
玩火咁

基本上佢而家講咩都會比人屌 觀感太差

好差咩
表演唔到新風格咩

student dance嗰度都正, 有個景可以比佢哋喺度搞破壞

我覺得最大問題係班大人搞唔掂班細路女

乃嗰邊 成員好似同今野都幾frd 地方live完咗會一齊食飯
呢邊好似真係好少見今野出現 最多係欅共浦過頭?

佢拍手係指終於收皮

有用文字話個live好睇先再加嗰三個emoji可能會好好多

點搞姐，你鬧佢哋隨時笑返你轉頭

其實我第一次追數字團就欅
覺得好燈

音game隻欅樹熊十月要比人炒魷魚

只可以期望唔好大改有型路線

素晴らしいライブだった👏🏼👏🏼👏🏼

已經好好多

咁以後再冇嘢難到你，一嚟就地獄級難度

唔會大改，只係改名姐我諗

diu me too
本身推今泉 佢走時想棄，但見到當時新入班2期決定支持落去

我係欅狗呀屌

夏鈴第一首就開始喊

mb真係想改名咩

一開波踢果下起左雞皮
小林 光 天天三個夠carry有突

仲有土生，小池都carry起呀

肯定有支持派同反對派..
但係你反對左又可以點

咁搞，改完名，咪又有內部不和

所以咪話on9
呢個live真係比最後個宣佈搞到好無謂
明明係證明mb實力嘅一個好機會

所以咪要清算

小池個個真係有驚喜
唔知改咗名仲有冇機會睇到

Same
其他團有睇
得欅有買吓goods
點知欅嘅事一單大過一單

小池c好好睇呀
種子花你個腦裝去邊呀

土生就咪搞啦

欅飯留名

一世欅飯呀

種子花一向都無乜腦

咁當初一期應該有唔少人以為會好似乃咁
做大小姐團著裙仔跳下開心舞嘅

啲人又開始掘返年頭占卜個結果出黎

悲劇重現
一期以為開心舞
二期以為型舞

睇咗文春未呀，今次講1期唔妥2期喎

risa先正

wtf

夏鈴喊到

未呀，可唔可以撮要下？

種子花搞晌搞得幾好呀
係憎欅姐

A子團體究竟係邊幾個

仲叫欅既

永續欅精神

改名同平手一強有關

其他member 支撐唔到由平手建立嘅世界觀

欺凌5未走哂

今後會以2期為中心，引來1期不滿，反問以前做咗咁多有咩意思

終於執啦
俾我開口中

新2期？

成員都有問題啦，日向齊心向前衝

爆醜聞就決斷畢業，幾難得

2期

唔止未走曬
直頭話全員在籍
同部分1期同2期一齊就反感 唔認同2期

文春真係可以永續平手一強既故事
幾時開改篇劇者？真心想睇

文春作文主角，次次都有佢份

想睇更衣室故事

全員在籍
即係之前有人計話栗子有份，洗脫嫌疑啦？

我專登睇返見到幾好笑容啵

咁本身1期都唔係淨返好多人啫

原來真係呢一世都唔會有九單？

平手：好彩我走得快姐
又欺凌又不和又唔齊心
又在籍拍拖 一發現又走佬

最多人講好似虹花冬花上村尾關佐藤

其實都唔快

我之前睇左幾個版本，有個係有栗，有個係有守屋

其實講佢地名，咪又因為佢地成班同係玩埋個班

如果依家講全員在籍就當然係你個五個係大家力捧個個名單

守屋唔似啦
牙栗都有同冬花玩京子電話事件
尾關就好似閂lift比人話有份

前一秒笑 跟住小林出嚟鏡頭影到佢趕偷喊

狂

我香b

並不是所有成員都能馬上接受這個的決定

又係被通知

samsung 都直接出s20啦

平手五天尊講成年都仲講緊

我諗守屋有份俾人估係因為早期佢同平仔都fd
不過是旦啦，呢d 永續口水文，文春用生成器都寫到

尾関係第一個同2期fd wo
當然你話係扮就冇得講

我幾鍾意尾關

玩京子電話事件係乜？

聽講而家日向一期見到欅成員都會好驚
唔知係咪比佢地欺凌

小池跳7單跳到坐輪椅

唉 唔通會開個員工大會比佢地投票咩

今日爆玻璃真係好正
完全係超越哂之前d 現場版
由b証明左自己係得既

今次唔似個演唱會 似個用咗成個場館ge表演show

你聽邊個講牙嘎清
我見到你我都好驚

淋紅油最好睇，淋埋上身都有

俾人玩電話，又唔俾入選拔

唔滿意10月前可quit

管理同搞con按道理兩個部門嚟

得欅有正副隊制度
都知呢隊有幾多性格巨星

睇番第一首hono已經想喊咁

詳情你上網搵
類似係京子係blog 寫fu 醬同栗係握手會叫佢開佢自己電話睇條片，之後電話有條勁長既片

係fu 醬同栗搞左支香水幾下之後，之後放佢個電話錄影長開⋯係鏡頭前做左陣唔知咩之後走埋添，之後錄左勁耐，米谷同小池經過見鏡頭又on99咁做左d無聊野，再順手熄左個電話

京子就好似無寫到明，但基本上想話佢地玩晒佢電話既電同搞佢d私人物品

睇嗰part已經估到要改名
淋油落欅個logo & 有一幕係小池拉低個簾遮住欅個名

新二期入成六個，total 28個上音番太多人
shit花都預咗會走幾個

性格巨星

係，落幕

又可以全員選拔

竟然無睇過
話握手會個陣京子擺左電話係後台差電
牙栗同牙冬拎佢部電話拍片搞到無電咁上下
跟住佢打左上blog

嘎清呢D死忠唔知係咪好撚傷心

正呀，勁似TVB

先小人後君子

9單真係好正

但覺得2個都管唔到
友香就推出黎謝罪專用

二期直接獨立算啦屌
一期再唔踢走啲閪女人應該無救

幾有心思

屌又黎
係咪要loop 21人的牽絆

管咩鳩 你唔係覺得屌志田幾句佢就會聽吓嘛

i see 新飯唔知咁多嘢

snf揀個多d筆劃嘅名咪唔使開選拔

事後極速俾人del po

瘋了，瘋了，都已經瘋了

話就話隊長
都冇實權
坂道三個隊長都係搞下氣氛

其實如果真係粉紅色坂 個人完全接受唔到
如果係白色嘅話可能會OK啲
如果佢哋之後唔表演返欅啲歌 佢哋邊度夠歌搞演唱會嗰啲
哂多幾年時間儲歌咩

笑得好七單

以後志田上文春就係元元欅坂

久美就有用嘅，久美會要求成員俾反應mc

真夏就唔太需要管人，個個唔知點解都好生性

日向隊長好勁抽ga

try not to cry ... cry a lot

想睇佢哋著粉紅色長裙

lm做免費仔

最慘係友香要負責道歉...

AKB咁真係等睇大規模脫粉啦

謝罪角色

堂堂大小姐搞到咁

咁久美都管到日向嘅

啱啱睇咗 新飯初嚟甫到唔知咁多
唔怪得改名嗰時 京子咁開心

做到akb 咁嘅sales snf實開心死

今晚京子最開心

開香檳

綜藝默劇咁都有得救下掛

京子敢post都幾勇
唔知私下仲有幾多ed
同出blog唔係要staff睇左先？
又會比過

綜藝我覺得係1期成員性格問題

大家都唔會好出位，好大反應

唔會有富田 史帆果d

欅staff成日唔check嘢就po出嚟㗎啦

唔覺得完全係咁
1-2單個期都有搞下笑先
4單開始唔知做乜鳩⋯

平手就係果排開始唔笑

洗唔洗咁快立定上文春

大熱

得罪講句
冬優花ed唔炒都唔知留係到托柒
又柒又吸唔到粉
淨係成日講錯野做柒事
扣口德都係咁話

重新出發咁咪好

大家都係一期生，唔使理咩前後輩

屌笑撚左

東京鐵塔影佢同石森跳得幾好

最鍾意d咁直接嘅人

又諗起佢話:我哋仲未出社會 依句

笑死

睇返日向就知唔會大家都一期

不要再說了
我仲係諗緊出唔出坑的邊緣
初心黎

剪左live gif唔知俾唔俾post上黎

日向2期俾面前輩姐

啲人成日FF佢係真隊長
我就覺得佢先係搞杯葛搞到欅咁樣嗰個

佢行返嗰啲style既話 我返返去睇乃唔好

見到佢就不愉快

睇你點睇志田

如果你係ガチ恋咁就算啦

咁日本前後輩觀念都重

睇risa扮qq

諗吓都興奮

咁一期真係捱得最耐嘅
值得尊重啦

佢都似係搞風搞雨果d人

你又傳心
人地牙京心地無你甘衰

好尷

如果真係改名改風格，我想一期生齊齊畢業算，費事又比人話前欅坂成員，又xx未完成等2，2.5期毫無顧忌咁建立番自己嘅風格同綜藝

好似想當年亞視咁改個台徽重新出發

接受唔到

你都似

咪po

睇完ひなあい二單祈福同星期日影山歸隊回就知久美玩開洗腦教育

咪po囉 唔緊要

之前講過
我對佢拍唔拍拖無所謂
純粹覺得佢無話認真做好一樣野吸引人咁
日日都係話眼訓肚餓好熱自下拍咁

仲諗住睇下克上

當隔離新4期仲話緊同好多前輩未傾過計
呢邊新3期已經一齊や

1期都知冇2期佢哋唔會獨立到

仆街啲講唔清哂啲毒瘤遲早咪又復發

有人氣個d穩定d唔怕跌選拔
無個d咪搞風搞雨保自己個位咁？

我和平大使

佢d人受教嘛

你係新人，你敢唔敢聊白麻

大路講法係因為平手支持21人體制

冇人氣果班知道一開選拔就會落under

所以支持平手一切決定，以換自保

隔離某三期: 敢

改名做ひとり坂

其實覺佢地叫牙平做baby好over

天真係好型

其實你真係夠膽聊嘅話我諗白麻都ok嘅

但日本前後輩觀念咁重

係my 天

不過... 營運有信心10月搞到live?
今日先確診單日新高
一陣好似禾白咁永續落去

改人花名，以示自己同平手嘅關係非常緊密

我都係甘叫有咩問題
同埋上面個d 都係文春9up無fc

明明同期
佢地整到個距離感好奇怪
好似要呵住牙平咁
太唔正常

又online囉，都試過一次
講緊奧運下年都未必開到，一定有online呢知plan B

覺得2期牙天牙光幾有氣場

如果日本都有基本法，咁d病毒就唔會出嚟搞事

算啦
文春寫乜9都有人信嫁啦

你當係中國古代皇帝身邊d公公咁睇就ok

小百合祝福香隊

朝早開con咪大家都入得場睇

係，有就6點前開live就冇事

室內開都無事 唔好搞戶外live 雖然已經無得再搞

想俾member淋紅油

噴我成面水得唔得

共和國，此情不再

你ff下睇欅共和國

2期就崇拜1期先入去平假
所以真係同甘共苦到

得小學生玩到成身油

唔緊要啦，套衫都係扔㗎啦

3期先識諗，上村

型到，以後仲可唔可以睇佢做centre

我記得尋日同前日都有ching話d goods暗示改名重組，結果真係中左

之前一直都唔想去信⋯⋯
因為覺得真係有可能

呢個天才黎

二期最後真係全部喊緊

新舊2期都入火坑，唔喊就假

大家都聯招，人哋有c做

自己歌都冇首

菜緒同鈴花都係睇完一期zep live tour先決定去報名入二期

karin

其實一開始
一個現實唔存在的欅坂+一個現實存在的けやき坂
一隊變兩隊到平假改名 漢字改埋
到最後一隊keyaki都唔存在都幾諷刺

Lm

btw po名應該幾時改？過左十月先？

最後名都改嘛 都沒一首二期歌 十一月二期出道兩週年0歌

知新名先改掛

又諗返起新2期影相個死老豆樣

直播宣佈分坂果陣有幾個喊左，陰公

跳完第一個LIVE就轉新團名

we know that feel

今年年頭有冇預言過欅嘅運勢?

天天真欅粉

個時尾關話佢好想跳不協和音但無份

改名之後佢有無得跳

其實二期生都係真欅粉，但係硬生生比人剝奪左

欅寫個神棍？

其實係咪本身計劃好晒

yes ar 有冇講d咩

年頭應該未爆咁多嘢吓嘛？

呢幕係講長澤
欅好似抽到死神定唔知咩 唔記得左

記得啦，佢拎運氣第一呀嘛
咁依家欅執笠，佢有老公，都真係第一既

2期好多都係真心鐘意欅先入嚟

梗係啦

早己預備...

documentary 係咪又要執過

覺得唔會上映了

原來早兩日終於見番樣

得番個預告

其實一直都樂意等待欅坂春風吹又生，想睇到佢再次發光發亮嘅一日。我真係唔介意架。

如今話要改名，好似要恨心拋去舊事，隻字不提咁。老實講對欅坂嘅未來越嚟越擔憂。

明明欅坂已經每每驚聞，睇嚟我都仲未慣。成員迷惘咗咁耐，種子花既然決定咗要改革立新，就只好帶住未知去支持佢哋因為我係欅狗

汪

依場咁好嘅live就咁就畀依單新聞掩蓋咗聲音

小池真係進步好多
佢個ver 真係又刷我企C 新排名

如果唔係出改名單野，佢應該有得俾人係twitter煲下，可惜

織田Twitter發言，Ptt copy過嚟
呢D先係好嘅發言㗎嘛起碼叫有D誠意
同長沢比真係高下立見

「原本是想一直跟成員們快樂地從事偶像的工作，
但卻被不知名的某種東西（可能是anti和各種傳言）吞沒，
不知何時起，曾經一起跳舞的夥伴們一個個離去，
大家越來越沒有精神，負面情緒也越來越多，
什麼事情都無法順利進行，但也不知如何是好。

即便如此，我們還是相信會有什麼改變的契機，
繼續地跳舞，也受到粉絲們的鼓勵和幫助。
但我卻彷彿腦袋過熱一般，做了天大的蠢事。

東蛋公演，我第一次以客觀角度，
看著卒業成員們的位置上站著現役的成員時，
突然非常地悲傷，知道這個團體今後將會重生，
而這其中必不能有我的存在。

欅坂是非常夢幻、不安定，也容易受到傷害的。
為了溫柔地守護這個團體，
我必須做出這樣重大的決定。

但是，在看了今天的live後，
發現大家都這麼地可愛、帥氣、美麗，
希望今後可以看見大家更多動人的魅力之處，
也希望大家可以更自由快樂地活動。
雖然這真的不是蓋由闖禍的我口中說出的話......。

今後的我，依舊會以一名粉絲的身分，
繼續為這個團體加油。
抱歉留了這麼長一篇。」

如果最後宣佈換成9單你話幾咁好

心痛我karin

會長

過咗時機 種子花等唔到了

點會，我諗緊佢地會唔會更新內容上去就真
依家唔係平手最後，變左欅坂最後
咁樣黎宣傳刷票房真係痴線

欅共19隻碟，d 碟鋪可以轉sell做欅坂最後既欅共

幾時出埋武道館變做欅坂最後武道館⋯⋯⋯

真
本身呢場live真係可以吹好耐

佢出最後neru比我就得了

希望10月個個可以做得更好啦

佢似後悔個時無頂住個壓力玩埋東蛋咁

呢場已經好神

會長係內向d姐，人都幾好

京仔同正副隊長關係ok 應該淨係憎嗰幾個hey0

人做idol我哋做idol

點解做得咁撚痛苦

突然諗起平新戲出預告，第二日欅出欅共2019
平新戲10月上，欅10月改名

欅坂下行改名 日向坂或成最大贏家

其實點解仲講內部問題？
隔隔離大米團，搵幾個男人撳住一個女仔喺地下
一班咁既人都仲出到碟
所以出唔出碟係睇啲老細啫
但啲老細寧願信占卜，都唔信班挨生挨死既員工

咁Shit and flower一向都要死

咁係因為ngt好嘅member走哂，但依邊係好壞都有喎

歌同歌轉接位嘅片做得好順

我係欅狗

我係欅無台飯

應該10月之後唔會再有不協?

睇到都心痛

係有心既，佢地喺後台打到爆晒缸都出到啦
老細畀野你做都唔會睇你有冇心情做啦

因為內部問題解決唔到所以老細都冇心做了

仲有京子同今泉咁fd
唔憎欺凌佢嘅人就假啦

十月仲有無得跳水池

碌Twitter睇到誰鐘寫住欅坂46 last single同digital only就好撚火

屌你老母，仲係未說服到自己改名係明智嘅抉擇都信緊成員係可以帶返起欅坂

老老豆豆 oda係做錯事，但我覺得佢真心愛欅愛idol
雖然佢留喺欅都係第三排under乜乜乜 但我其實想佢留低
只可以講處理得極唔好

有邊個說服到
等咗成年畀啲咁既結果出黎
覺到瞓唔到，聽日仲要早起返工

星期四先黎咁玩我

仲係覺得好似發緊夢咁

我好奇係咪得喪鐘一首？定係砂塵個堆都會有埋？

diudiudiu +1+1

星期五好難捱
下一次有好消息又唔L知到幾時有

勿上心

見虹花呆撚咗就知有班人係嗰刻先知

諗諗吓反正都重新開始，係咪可以考慮隊長都換吓人

甚至節目mc都換

再生 了

睇番落幕同淋油依幕真係好sad
仲未接受到咁大改變

打破欅坂
追星好難受，好以後唔追啦

未出改名聲明前
睇曬上下半場live就覺得今次掂啦 大師兄翻嚟啦
出聲名之後 點解同我想像中嘅唔一樣

邊d似知邊d似唔知
如果有討論過無理由咁無心理準備掛

反而見logo同估色就覺得真係會改名⋯

最後15分鐘真係
完左live過左1粒鍾個心先開始慢慢平復返

唯有諗
我支持嘅係入面努力嘅人而唔係一個隊名⋯⋯

我仲說服緊自己 成件事太大起大落

名嚟姐，人係到咪得囉

仲有幾個月⋯⋯唔一定叫櫻坂既

之前巴打提京子比人恰後出blog既內容

前幾天的全國握手會結束後，ふゆかさん（fu）對我說“看看手機文件夾”。

然後我就發現相機那一欄多了個13分45秒沒見過的新視頻出現在了文件夾中。

我一邊想著“這是啥？”一邊打開了看了，原來是休息時間的視頻。

接下來我就要來講述這件對我而言真的很可怕的事。

首先從ふゆかさん和もんちゃん（栗子）兩人未經我允許就拿我的手機來拍視頻開始。

一開始是兩個人平淡無奇的畫面。

會場開始放ガラスを割れ！後兩個人就跟著音樂開始跳舞。

然後開始玩我放在握手會後邊的香水和唇膏。

之後あおたん（小葵）和上村さん也登場了。

當然，兩人就問了下“在幹嘛呢”。

不過她們沒太大興趣的樣子就離開了。

再之後ふゆかさん和もんちゃん的休息時間要結束了，“到京子發現為止一直拍下去吧~”兩人這麼說著，就保持一直拍攝的狀態離開了。

…………不是，手機容量啊！ ！ ！ ！ ！

電量也要沒掉了啊！ ！ ！ ！ ！ ！

並且在4分37秒到5分48秒啥都沒發生還一直在拍！

電量！ ！ ！ ！ ！ ！ ！

對它做些啥啊！ ！ ！ ！ ！ ！

然後結束了什麼都沒有的狀態，迎來了美波さん和米穀さん。

兩人一開始屬於“誒，這有點糟糕吧？誒，這是什麼情況？”，有種她們自己被盜攝的氛圍。

不過從兩人對一直在攝像的手機感到有興趣開始，不知道為啥就開始表演起了ひたすらひたすら的段子。

我看得有點被治癒了就是了…。

…………不對不對！怎麼看都會覺得這手機很奇怪吧！ ！ ！ ！不是表演段子的時候啊餵！ ！ ！ ！ ！ ！

那之後就一直在演ひたすら藝人さん的段子，然後兩人說“不知道這是誰的手機但是在浪費電啊，容量要沒掉了哦，還是關了吧—？”最後美波さん表演完東京ホテンイソンさん的段子後就關掉了。
…………

不是，這都啥玩意兒啊！ ！ ！笑

雖然是相當混亂的一段視頻，我就拿來束之高閣吧。

不過話說回來我還是遭到了相當大的惡作劇啊

大家也要注意防範周圍的人對自己做這種事哦！

即del

唔知日本仔會唔會去sony集會請願呢
聽咗咁多欅歌唔係唔反下話
當然我都知係冇可能

利申先日向入面首推京子史帆

如果唔係即刻俾人delete咗嘅話我覺得唔係咁嚴重
唔知係咪翻譯問題
但係即刻畀staff刪呢下就搞到極大遐想

Feel到有咁嘅可能
但係睇完今晚場live 覺得就算無左平仔
呢班女仔唔駛做d咩古怪野都可以再次撐翻起欅坂個名

好想知五妹而家心情係點

睇完嗶哩中字翻譯，話改名係今日經過討論後而決定，想知係譯錯定真係今日

係今日聽到個決定咋
有討論一個二個就唔會喊到咁

Risa避雷針最好係呢個版本有種成長咗嘅感覺
真係好鍾意避雷針
我憎志田唔落，因為每次提起佢我就會諗起喺CDJ志田避雷針抱起平仔同佢跳ending嗰兩幕唔識講但有種執念？

諗多咗

知咩事啦

睇完其實唔覺得有咩問題

最大問題出於最後嗰兩句

偷玩人電話好唔尊重

睇下大家咩關係啦

如果朋友間無乜嘢，同事關係就應該幾憎佢先特登咁玩，咁京子都要諗下自己點解咁乞人憎，當然玩人果兩個擺明賤格

做依d損人不利己嘅嘢計我話佢哋先係傻仔，一講出嚟個個都會幫京子，even if京子真係乞人憎

佢地應該無諗過件事會畀佢擺上枱面講仲要出到

其實我有啲唔明
就算係幾年前嗰啲手機
唔係都可以唔使密碼就可以錄片玩影相㗎咩？
咁樣我有陣時無聊都會令朋友部手機嘥鳩佢哋啲memory玩㗎bor
女仔有陣時friend咁樣玩當情趣唔friend嘅話就當侵犯私隱wtf

所以個重點就係京子同佢哋係唔fd囉

甚至京子係專登講出嚟整臭佢班人個朵

果個時期平假都係好努力咁向上游緊

所以咪話損人不利己

香隊咁搞法會唔會走？專登入咗幾百蚊入日本app store慢慢訂佢mail，唔想咁快同佢講bye bye

友香呢啲好女仔對欅不離不棄
應該冇咁快走

睇完中字翻譯香隊發言，再睇埋年頭占卜，我願意相信改名利多於弊
雖然欅狗知道團入面仲有好多好女仔，就算平手走咗都可以撐得起個世界觀（甚至我覺得已經超越咗原本
但對村外人嚟講，欅坂＝平手，沉默的大多數，不協和音
欅坂本來就係一架為平手度身訂做嘅「戰車」。經過呢兩年負面新聞不斷，呢架「戰車」已經甩皮甩骨。剩低嘅人可能只係勉強推緊架車繼續向前行。冇話唔得嘅，但一定係事倍功半。
「惡魔」代表保留番欅坂呢個名對佢地嚟講，係好大嘅誘惑，但同時都係一種束縛。欅坂個招牌係打得好響，但留低嘅人只會慢慢被呢個招牌被淘空。
作為一隻欅狗，我絕對唔介意佢地就咁話「第一章已完，但我地仲係欅坂」。但如果佢地意識到欅坂已經得番個殼，而決定丟棄呢個咁靚（同咁有感情）嘅皮囊，我係十分佩服佢地嘅勇氣。
展望將來，我係樂觀嘅，因為占卜仲有「節制」呢張牌，代表溝通協調。This is still a good team. 而佢地之後嘅工作會更貼近佢地心入面想做嘅嘢。
利申鳩up

原來京子都俾欅恰過 反了

咁shit真係好仆街
係人搞個久違既live個時，先講你地今鋪完左之後，準備收皮

希望risa係個好女仔

可摸以唔好quote金剛棒 謝謝咁多位ching

好撚長同感

見到twitter d 人不斷放隊長係欅樹張gif 出黎
真係好諷刺

又唔覺佢地關係咁差 wor

Fun fact to all 偶像傳心師
京子同もんちゃん入團前已經識

京子同今泉
鈴本美愉係同珠美

Ok針

以上討論話題 真係講到口都臭埋
利申支持大家反d該反既人
其他冇做過就冇做過 唔好拉埋人地落水反曬成團

重新睇左live一次 好多首一期普遍都係前排霸住個位 兩期新兩期係後排 有好幾個連一個鏡頭都無

11首得二首二期C班一期唔好阻人發展得唔得

呢個邪魅一笑真係好正

喪鐘就係9單？

記得京子同一期好fd
明顯只係玩下啦女仔之間好正常
篇blog原文都feel唔到係不爽 吐嘈下咁
唔好無腦炎上傳下傳下就變到好似真係欺凌

本來排位就係排左係咁 2期補位 有咩問題?

本來以前一期做過C 有個排得好地地好洗好用既C唔用 再練過新C為咩

觀感上係似欺凌喎，營運就係知先咁快del po

諗落snf都幾好手段，專登講定2期之後會變重心，先清洗幾個1期走，再令到淨低嘅1期聽哂話

明明走個幾個係自爆咁款

預計10月前可能都仲有人走，如果真係頭先先知改名安排

作為女仔真心覺得好普通
加上嗰期有留意開就知京子同一期好熟
更加唔會係欺凌啦
Del po咪就係怕好似而家咁炎上
你睇neru隊長個showroom都炎上到

咁你小心d，可能有日你覺得普通嘅嘢其實係人哋嘅底線嚟

營運就係feel到咁玩有欺凌feel先咁快手del po

不過都過咗咁耐，d人都差唔多走哂了

嘩 好撚叻呀 清洗mb 講到咁撚勁咁
係咁勁唔會比個平手一走就成團出唔撚到單 錄好都唔撚出啦
佢咁撚勁要清洗會唔會簡d人氣mb黎做呀
斷自己財路呀?

偶像傳心師? 又識讀心? 如果佢地唔係一早知 你覺得佢地個表情會冇人驚訝? 個撚個未撚講就喊撚曬咁既樣喎 你唔係睇唔到下話

營運擺明就睇班人唔順眼，唔係做咩扔低佢哋咁耐

清洗就係踢走哂d唔啱營運心水嘅人，執好哂先再出發

單睇件事其實好簡單
就係2條友多手搞人地部電話 之後京子抱怨下
但營運覺得會炎上咪Del
如果係欺凌 相信連PO都唔會出到
不過呢單野幾年前 其實講到口臭了

根本佢哋都知係有嘢會講，仲要未必係好嘢咪個個喊哂

唔關事，有料咪企前啲，天天同森田都唔係完全靠樣企centre

改咗名之後咪又係二期天下

希望係二期天下明明綜藝靠二期撐 但敲鐘主要位都仲係一期真係似邊個跳舞勁邊個企前 鬥跳舞一期好難會輸

睇過日文原文 唔覺得係俾人踩雷嘅語氣
京子咁識玩 我又唔覺得如果佢真係俾人欺凌會喺個blog寫出黎得罪人咁低莊
同埋佢同一期志田嗰班人真係friend底...
見到佢地因為呢件事俾人炎上到依家真心好無辜
特別係鐘意踩欅捧日向嗰班人

唔係因為識玩先更加要係blog寫出嚟再秒del咩

775 頭先都係咁玩

咁就唔係佢識玩 係staff識玩囉
Twitter呢啲幾秒就見到反應嘅點同

光天兩個咁後生慢慢嚟啦始終仲係未轉名嘅single
天仲要係坂道最細
反而光表現力幾好，但身高差距真係有啲大，要睇之後點搭救

光其實幾cute

場con見佢跳舞都好落力

日本欺凌係嚴重
但我覺得清你係戴曬有色眼鏡咁去睇欅
所以望到所有野都同欺凌有關

討論係可以大膽假設
但你好似乜都以有發生過咁做前提去講呢樣野
會唔會有少少過左

唔係我戴有色眼鏡咁睇而係團隊俾出嚟嘅感覺係有欺凌feel喎

由今泉開始已經係咁啦

唉訓醒一覺個心都仲赤赤地

可以唔洗再討論 文春講嘅野你都信

文春講嘢點解唔可以信？

文春有報過事實喎，唔淨係娛樂圈，仲有政界體育果d都有報，又唔係全部鳩吹

如果文春真係全部鳩吹，一早俾人告死咗啦，仲會存在咁多年咩

佢寫到有證有據有圖有真相就話姐
成篇都係作文
你又睇到今泉同平手/其他畢業成員有互動都可以信？？
佢寫到今泉因為俾人欺凌要自殘喎
文春係知咁多內幕嘅話欅要改名佢前兩日點會唔報
佢前兩日夠話9單製作中center可能係るんるん添啦

欺凌想有咩證據?後台擺部cam偷拍?本身依d嘢就係信就信唔信就算

再講，改名依d有咩好報?報紙佬要賣都賣欺凌先啦，點都吸引d啦

睇完之後幾個鐘都無乜感覺，之後就開始嚟了

你講左個重點
信就信唔信就算

咁信左咪自然覺得嗰團係有嘢
咪戴左眼鏡

咁係咪所有prove唔到嘅野都要信？
咁今泉畢業之後同平手約飯/返黎睇東蛋/同其他畢業member有講有笑又算唔算佢冇俾人欺凌嘅證據

郁啲就話欺凌又炎上 neru showroom單野佢到畢業都仲介意緊

base on 有證據咁覺得隊嘢有問題唔算係眼鏡喎

屌唔想返工

上面有人講左改名利大於弊
雖然我都幾同意 但就係有種講唔出嘅感覺

今場live喺我心目中真係好神
將無觀客live個優勢發揮得淋漓盡致
但s&f你可唔可以將live同個重要宣佈分開黎搞

prove唔到嘅嘢你可以揀信or唔信

我揀信係因為咁樣睇隊嘢會有趣好多

你講今泉果d嘢又證明唔到佢冇俾人欺凌嘅，1佢唔係俾平手搞2睇東蛋可以係支持fd嘅隊友

其實唔使講咁多，你鍾意覺得冇係冇問題

日子總要過，欅其實已經吊咗好耐命

Sorry ching, 有冇懶人包？

個種失落感真係唔講得笑

種子花撚欅狗世界第一

希望順便換埋隊長
唔忍心再見住個名門望族嘅大小姐變道歉大使

真係唔想以後無得睇佢地跳欅啲歌
唔想睇佢地跳開心舞呀

集體辭職唔撈好過啦

講咗年幾2年要啲飯等你地再出點
點知snf玩到咁

同埋咁即係10個live又係要跳番呢啲歌

不如改晒跳unit吧啦

改名之後仲有冇肥秋愛都係問題
好驚一單又係wowwowwow yeahyeahyeah

叫做櫻坂嘅話九成九係
大佬睇欅就係唔想聽呢啲歌

如果snf知道有班fans係咁諗就唔會改名啦

見到友香仆心仆命咁頂住成團真係好心痛
引用翻佐田ゆりあ嗰句
如果友香咁樣都得唔到幸福 咁呢個世界真係玩撚完

有冇諗過轉concept既話可能連二期都會走

二期乜撚都無就咁完真係好可惜,
如果佢地仲係度既,黎緊點都要支持佢地...

嚟緊音樂之日都唔知係咪求其唱番舊歌就完

諗起至少要俾SNF玩多至少3個月就煩

10月live 到時都唔知會唔會公佈新野
冇就唔知要等到幾時

仲有Last song嘅⋯⋯

劇本: 10月LIVE臨完10幾分鐘前重大MESSAGE跟住即場公佈新group名
現實: 完live後無野公佈,又浪費班女多幾個月藝能生命

snf永遠都只會俾最差選擇啲欅飯

如果到時有新野希望係隊長話呢隻係欅坂最後一隻歌之後退場

之後全部2期出嚟唱新歌
一期全體畢業

睇返尋日友香cut
真係好想喊

咁仲用唔用takahiro編舞
咁欅pose仲擺唔擺
咁新手勢係乜蘭花手
咁努力建立咗個咁靚既世界觀
都冇睇到個結局就完咗

Last single淨係出一首歌
啲CW死晒
MV拍好晒又唔播
連doc都見唔到消息
都未計之前積埋積埋咁多live碟
求其擺一樣出黎，fans都餓狗搶屎咁
係Shit and flower錢都唔要先最好野

一起身又頹過唔想返工

やがて空が白み始め 鳥が鳴いて 人は誰も目を覚ます

どんな甘い夢も消えて 現実の歯車が動く

中間佢情勢湧上頭多謝至今為止同欅相遇,支持同鍾意欅既人個段

岩岩醒，好似發左場夢咁，琴晚成個腦都係敲鐘首歌

諗左成晚，我淨係想佢唔好大改風格，真係akb 類型嘅歌就脫飯

Akb風？即係學生妹初戀type?

花のない桜を見上げて
満開の日を想ったことはあったか?
想像しなきゃ
夢は見られない
心の窓

如果行返二三單風格就好

班女值得支持..睇定D先...
欅都係4-5單先開始確立路線,(半)新團要D時間..

其實就係一直累積落來嘅問題（畢業mb/平手/9單）
staff都好似唔夠（試過用錯ac出po）
仲有宜家改名

但係今野都係欅坂掛名負責人
欅坂一直都話「內部問題」
其實唔只mb
staff其實都有問題
幕後決策人都有問題

學其他巴打話齋
出名出產米嘅隔隔離團照出到碟

佢哋唔啱其實咪當同事（本身idol有人就覺得只係返工嘅一種，大把不和，最近韓國嗰邊先有單大嘢）
決策人話要活動喔唔信佢哋唔去
一係就直接畢咗佢

就算肺炎
其他團都固定有嘢搞緊
所以講話marketing有問題

咁講下

作為睇欅先入坑ge idol飯 睇番啲舊野

其實akb 1x年嚟 開頭有啲歌真係幾好聽同埋有啲舞都幾型

係近幾年愈來愈hea

宜家配信唔會連cw？
齋表題？
takahiro哩個問題我都有諗過
佢係唔係仲有幫日向編舞？
其實佢可以搞返個けやき／さくら動画
淨係上年啲夏live都夠睇

其實我諗大部分欅fans就係鍾意哩種與別不同嘅世界觀同風格
如果變返普通idol
就無意思（本身啲fans應該都有睇開隔離兩坂）

其實sony唔理佢哋死活都理吓業績啦
哩一兩年少咗咁多收入
定係佢覺得賣live一樣有得賺
渣住平手同啊ru係手仲有日向就夠晒（唔係話佢哋唔好，我都鍾意佢哋，係覺得唔抵）

轉左日向後搵番老師編左2首,
ときめき草
青春の馬

畢業mb? 咁咪即係重複番Akb嘅問題？

我意思係唔想要口水歌，好似前面wow yeah kyun果d我都怕怕

Ps 其實有冇可能唔用shit and flower？另外揾公司做營運？我唔想佢哋搞死新一團

佢地淨係欅+日向都搞唔掂
依家仲要收埋neru同平手
我都有有諗過會唔會係開新公司先改名
如果換高層既話真係咩concept都撐呀
（當然前提係唔好愈轉愈差）

平手坂成五年都唔轉就知成個shit flower 垃圾
好彩咪平手走人斬纜 唔走靠死一個咪疤狗咁既下場

炒晒攪欅坂個team staff la

講真日向又唔見佢地攪得差

欅個邊啲高層好冇決斷力 拖咗啲問題年幾

本身都話有欅共 因為肺炎冇咗

如果冇肺炎 咁你唔係諗住欅共完就話要改名掛

咁即係呢排先決定

我都覺得改名呢個決定無太大問題，問題係拖太耐

睇番琴日9單即係全員選拔,
除左岩岩二期入黎未有得入黑羊
算唔算係1st-9th都係全員選拔..

無追開akb
你意思神7？
欅畢業都密
而且某幾個畢業都有問題（拍拖/亂講嘢etc.）

好似冇新二期 ？

琴日最後9th佢地有跳全首

其實換人就夠
感覺上班staff似鍾意平手同啊ru
佢哋兩個solo個sns都有做吓嘢
如果新公司可能會有新股東？
s&f好似已經係sony做主導
親過乃llc
（負皮錯咗）

琴日好似話音game個staff都唔知改名
其實會唔會啲staff都唔知

講真（拍拖）就好多idol都有

至於亂講野其實係睇under咩公司
仲係啲大公司到做個啲咪冇得講

係細公司甚至自己攪個啲 冇人睇就出事姐

音game個邊其實係app 公司 都唔係sony

真係可能唔知😂😂

心諗：唉，啱啱先寫完日向嗰part。又改名。

琴日都諗仲玩唔玩隻音game 好⋯⋯仲有冇意義

咁音game合作公司啫 外人黎，仲要係staff
唔知好正常

都好嘅 最尾應該全員選拔

愈諗愈覺得俾snf係咁玩

全世界欅狗都俾人踩到上心口,個心頂住頂住

海選收一班top嘅返黎但放兩年真係好仆街

又係衰嗰啲嘢唉。
主將Mb(e.g神7)畢業後青黃不接，跟住文春炮，如此類堆。

又睇番宣佈個時會長同夏鈴個鏡頭真係睇幾多次都咁sad
光B都喊到隻眼腫哂

最後天天同小池冇簽名！？

但係個人嚟講欅其實冇呢啲問題

係snf 唔肯推2期姐

ゆっかーSpeech全文：

改めまして欅坂46を応援していただき、ありがとうございます。配信ライブをここまで見てくださり、本当にありがとうございます。久しぶりのライブですし、いつも支えてくださる皆さんに、久しぶりに私たちの元気な姿とそして楽曲のメッセージ・パワーをお届けしたいという一心でパフォーマンスさせていただきました。皆さんには届いていますでしょうか？

そして私たちから皆さまにお伝えしたいことがあります。私たち欅坂46は、この5年間の歴史に幕を閉じます。そして欅坂46とは前向きなお別れをします。10月に予定している欅坂46のラストライブにて、欅坂46としての活動に区切りをつけさせていただきます。そして新しいグループ名となり、生まれ変わります。

もちろんこの決断をすぐに受け入れられるメンバーばかりではありませんでした。私たち自身も欅坂46に対する思い入れがすごく強いですし、ここまで半端な気持ちでこのグループとして続けてきたわけではありません。私自身も大好きな欅坂46をずっとずっと守ることができたらなと思って活動してきました。でも…でも…このグループとしてもっともっと強くなるための決断だと、今日までスタッフの皆さん、そしてメンバーのみんなと話し合った結果、今は前を向いています。

欅坂46だからこそ叶えられた夢がたくさんありました。今ここにいないメンバーも含めてみんなで叶えられたこと、そして応援してくださった皆さまがいたからこそ、叶えられたことがたくさんあります。心強いメンバーやスタッフの皆さん、そして素敵な楽曲、そして本当に素敵なクリエイターチームの皆さん、そして数え切れないくらいの応援してくださる皆さまと出会えたことは本当に誇りです。本当に今まで欅坂46に出会ってくださって、欅坂46を好きになってくださって、欅坂46を支えてくださって、本当にありがとうございました！

たくさん楽しい思い出があった一方で、正直悔しい思いもたくさんしてきました。なかなかこの2年は特に出口の見えないトンネルを彷徨っていた状態だったと思います。予測できないことがたくさん起きて、思うように活動できない時もたくさんありました。応援してくださっている皆さまの期待に応えられていないんじゃないかなって思う時もありました。

そしてメンバーの卒業・脱退も続きました。グループの名前が独り歩きして、耳を塞ぎたくなるようなことに悩まされたこともありました。でも欅坂46を好きだと思えば思うほど苦しくなり、もっとこうしなければならないと考えれば考えるほど、執着が生まれたような気がします。今、グループとして強くなるために、新しく入ってきてくれた2期生、新2期生、そして1期生の28名でここから新たなスタートを切り、ここからまた皆さんとたくさんの夢を叶えていけるように頑張りたいと思っています。

そしてここから強くなるために、今まで大切にしてきたものを1度手放すことで、あいたスペースには本当に大事なもので満たされるんじゃないかなと思っています。ここからのリスタートになるので、相当な茨の道が待っていると思います。でもまだ色のない真っ白なグループを、皆さんと一緒に染めていけたらいいなと思っています。欅坂46で培った経験がきっと私たちを鍛えてくれています。ですので、この経験を信じてまた新たに強く強いグループになることを約束致します！ですので、これからも私たちに期待していてください。これからも私たちの応援、どうぞよろしくおねがいします！

仲有鬼心情簽咩

唔好睇小池個樣咁
其實覺得佢個人好惡
應該好唔妥呢單野

唔好再睇

牙天唔知,但9估可能小池小小虛脫,見琴日張大合照最後佢坐輪椅

其實成件事最受影響係啲mb
但係佢地好似咩都唔知咁

我依家都好想喊，最後嘅敲鐘佢哋真係發洩出嚟咁跳

隔離四期做咗兩季綜藝
隔離三期已經有solo

其實唔算青黃不接
我諗依度大部分人都認同班2期係掂
但個營運冇比過咩機會佢地去發揮

唔會完全唔知嘅，佢地尋日blog有啲都用咗title 暗示

營運啲野好似得齋藤知咁
咩9都係佢講出嚟

不過又係覺得啲舞同隻歌唔多夾

我覺得係打歌衫既問題
件野厚到好似防彈背心咁

唔知會唔會唱返以前啲歌
但希望執一執啲舞唔好再下下跳到工傷

天應該係小朋友過左時間唔可以出

琴日可能係第一次表演依隻歌，同埋夾雜好多情緒，所以有d唔協調，我諗調整下上音番就會好d

冇記錯友香話下星期會有show吖嘛

理佐都用左重生

個個都變左冇腰

改咗啦7單
小池改做芭蕾舞feel

雖然唔知仲有冇得跳

睇cutting似乃既Influencer打歌衫
但件野一啲都唔貼身
仲要加打底
係咪連服裝部都收咗工

琴日7單跳得輕鬆左好多
所以點會做唔出新風格

想睇天c不協和音
佢話想跳但係東蛋無份

所以都唔明改咩名
你改咗名係咪唔跳/表演欅歌

如果係咁你咪又要攪成年幾2年先夠歌攪con

改風格同名2樣野嚟

10月可唔可以跳多次不協和音同黑羊，同埋有配信，多多錢都照比

你應該調轉諗
snf出名有求不應

唉,越諗越sad真係
欅最特別就係每換唔同人C, takahiro就會為個C編唔同既舞,唔係就咁換人就算.
根本仲有大把在藉member新鮮感野未玩/試

7單連埋平手有成6個ver
感覺全部唔同

可能真係唔跳

誰がその鐘を鳴らすのか真係好好聽

好想知除咗新二期之外
仲有邊啲member會想改名

呢啲內部野點會有人知

衰啲咁講連志田同禾栗咁樣爆法
其實都係爆自己野 冇講過團入面ge事

一係你咪等文春幾時又作文la

文春：又有題材寫多一年

至少我覺得大園玲唔會想改名，話哂佢都係比怪人依首歌拯救，其他人就唔知

由尋晚開始成個腦都係中段個oh oh oh
其實首歌曲風感覺好有希望，係D烏雲漏陽光出黎咁嘅feel

snf永遠俾少少希望你之後就插你入谷底

唉

演唱會呢啲佢地控制到既野應該唔會太差
我估會搞兩三日然後全部歌都唱一次啩
但十月就搞執笠live好似急咗啲
一堆人既畢業con都未搞到
10月真係卜到場？
定係又2700

又配信掛

長沢 鈴本之流 點會特登搞卒Con 會唔會諗多咗

佢應該講埋其他團掛
至少白麻個個仲延期緊

點會有畢con
有人想走個last live咪係畢con

阿豬阿狗都想要畢con

我唔明點解成日話仲會有人走
其實照常理，要走個班，應該係上年年尾同年頭個時走晒啦？

其他個d都應該諗住留架啦⋯

做到心灰lor
諗住捱到今年會好番點知連名都改名

其實係否定咗佢地幾年嚟努力

走會好正常

當然如果snf之後會好好同mb傾下應該會好啲

但係又唔覺snf會咁做

講緊隔離團啲畢con
除咗畢con仲有好多其他團既con都要補搞啦
我仲會對snf有乜野妄想咩

本身都覺得佢謎之操作，放五首新賣盤既歌出黎

愈睇就愈覺得shit 同大台一樣咁on9
成日想賺快錢就算，唔諗持之以恆既野

欅個名打出名堂，但因為唔識搞，所以摺左佢算

已經唔妄想，但想佢地正常小小都做唔到咁

係欅team only
日向攪得咁好

但其實諗多步就唔走啦，見畢業個班唔想脫藝圈，但根本無野撈⋯

尤其志田同oda 一個後悔樣咁，佢地成班仲要有聯絡，照道理唔會咁衝動

咁多偶像讀心師既

咁呢到有個大師級

計落班1期都幾慘，成班加埋都唔及平手neru重要

希望10月後有得俾多d人發揮返

好似去到C朗 美斯級別同一般球員咁 有陣時唔係話努唔努力 有啲人就係咁得天獨厚

有平手先有欅有neru先有平假

其他人話知你，唔滿意唔撈都冇所謂

再出發後snf真係唔好再造神

乜仲有人未block柒佢

音game staff講得好

你諗下班一期入團就經歷咗咁多內部問題，未走都算好嘢
上年咁多問題，一期又憂點樣帶領二期，二期又憂有冇能力承接一期。好啦成員收捨好心情之後決定秉承欅坂風格，再尋新方向。點知依家營運同你講欅坂再出發。成員目標冇曬，仲迷惘過上年

講真依家就算有人畢業想脫離苦海我都唔介意
（又想欅坂好又想成員過自己嘅幸福，我都好矛盾）

搞到上兩星期果一小時youtube片好無謂

我真係懷疑拍個陣 仲未諗好要改名

希望留嘅都清清白白
唔好改埋名先中文春炮或者畢業
到時搞臭埋新團個名

10月前會清乾淨

樂觀咁睇，佢趁而家仲有人氣好過個團發展到48系咁唔湯唔水啦....

有冇清試過係信和買碟？想知會唔會有loppi/hmv限定果個poster
之前都係去日本買，未試過信和

loop咗 誰がその鐘を鳴らすのか 成日

買現貨通常冇 或者狗啲叫你加錢買
店特通常要預早訂

唔知欅寫最終回係點呢，土田心諗終於甩難

偷懶開左音驚個世愛睇

欅共好似剪得ok咁喎

僕たちの鐘はいつ鳴るんだろう？
だけど問題は
誰がその鐘を鳴らすのか

次次聽到呢度都好心酸

佢地想為飯去嗚鐘機會都冇

個人仲係好blue

不要問喪鐘為誰而鳴，它是為飯而鳴。

真欅飯memi

其實佢咁寫咪即係話memi唔想做日向lor

邊個成為佢哋嘅嗚鐘

佢依篇blog幾乎成篇講欅，影山

嘩 好叻呀 營運傳心師呀
睇佢地唔順眼仲會推個班人出黎?
走個班 平手 Neru 2個都營運推黎咁你又睇唔到呀?
其他唔係文春就係做到冇癮走既
如果營運睇佢地唔順眼仲會比job佢地做?
你自己睇下砂塵係咪有鈴本美愉
平手走前都係做緊C 咁你都睇得出營運睇佢唔順眼?

咁其實禾影唔講, 都幾明顯嘅

當欅問邊個去敲鐘嘅時候，種子瓜已經幫欅敲起咗喪鐘

Fans一直都鳴緊鐘
係班老細打爆咗隻鐘啫

一撚早公佈講左有野會講啦 有冇睇公告呀
呢單野咁大件事會唔會唔同佢地講呀
又唔係平假轉日向個陣咁

有料咪上到前排囉
本來9單都係咁啦
不過欅本來有料個班都多到企2排啦

咁改名同轉風格都唔係個個mb接受到嘅
欅都未必個個想改名啦

建議你維基下 567單一排有咩人 再討論

咪撚on9啦 nako擺明唔撚識做人 po唔啱野
你又解讀到呀?

以前一排都唔高得去邊 一單凹的 矮唔一定做唔到c既

對呀對呀 個幾個人做既野你就放大曬成團黎睇咁
我支持人去反該反既人 但你係放大黎講 咁冇野好講架喎
你同d人見三上拍av就話成個48都係等下海既人有咩分別?

而家比人感覺係改名=輸左
等於認自己係平手坂

算啦ching，冇謂曬時間同佢嘈
根本條油對欅一知半解
日撚日拎住文春d煲水新聞再加埋自己d ff就當係真相

我覺得可以一戰

配硬 架仔爆到咁 唔會有得睇現場啦下話

中文春還中文春 畢業還畢業 唔好拉埋黎講
畢業可以有好多原因既
唔好諗到咁差

營運你話點咪點

建議代購 信和好貴

本來就係

其實欅既官方周邊可以點買
一定要用代購

其實係 因為佢唔運海外
所以想買野真係要搵定代購 集運或者識在日巨

應該係話佢唔想改名

最煩係我住澳洲，都唔知點買好

睇傳心師傳到好撚煩 有咁易知道營運mb點諗，欅就唔會搞到咁啦

諗咗成晚欅改名呢件 其實都唔係好接受到
小弟我迷欅其實唔係好耐 頂多半年左右
因為睇到欅共 俾平手嘅表演力吸引而入坑
不過睇咗一兩個月都冇佢就脫團
之後一直都覺得欅裏面冇人可以替代平手
冇人有平手嗰種氣場
繼續睇欅都係因為有玩音驚
直到昨日嗰場live 我有所改觀
唔同人c 首歌嘅feel係唔同咗 但係真係好正同型
係跳エキセントリック時有幾個鏡頭俾咗天
我覺得天有平手嘅影子
後面睇埋天c 覺得天同平手有相同氣場
不過一個係偏冷漠 另一個相反
仲有小林c嘅爆玻璃 出嚟嘅效果我覺得仲好睇過平手c
所以直到宣佈改名前 我都睇得好開心 甚至覺得呢班人可以帶返起欅
宣佈改名嗰下 我呆咗 因為係嗰一刻我認為改名=改style 仲要好多人話新名係櫻坂
我覺得改名=改style 多多少少都係受到櫻坂嗰名影響 認為新團會跳開心舞 同埋覺得如果轉名唔轉style冇乜意義
因為我睇欅就係中意欅嘅歌同style 唔想睇班mb跳開心舞/其他團嘅路線 想睇班mb繼續跳欅嘅歌
不過正如前面有位清講改名唔等於改style 不過冇乜可能跳翻欅嘅歌 如果跳翻欅嘅歌 改名真係冇意義
所以我依家只係希望新團可以繼承欅style 但對於mb跳唔返欅嘅歌真係覺得可惜

中文差 有啲地方可能詞不達意
Sorry for 1999 +長文

自己用集運都唔難
佢收海外信用卡

我唔覺得文春講既一定係假
但佢入面都講到明係邊d人做 咁你咪對準槍頭話個幾個
咁佢地真係唔啱 冇問人就玩人地部電話咁真係真衰既
今泉個單野 講黎講去都係話緊個幾個人 你信既 咪去屌幾個
唔好將呢件事發大黎講

咁你得返集運簡 你可以去睇下有冇邊間有機會送澳洲既

漏咗句 改名真係似承認平手坂

所以對改名有反感

改名=認輸 點解唔可以去相信mb可以繼續走呢條路
平手都係人 唔係真係神 佢做到既野其他mb都可以做到
但營運偏唔信 偏要咁做 擺明係黎搞事

我見啲鬼佬都買到 搵下集運應該得嘅

Sorry我表達得唔好
不過唔希望改咗名先有畢業潮

呢場live本來就係最佳時機去向外界證明唔係平手坂 點知比個柒碌營運拎黎去改名

如果因為頂唔到改名所以想走既 自然呢排就會走 無謂係攞到個新既身份先黎決別

開頭个中諗住營運咁㧵本俾咁多錢出嚟攪production

最後玩啲咁ge野

比錢搞事

欅狗偶像界最低賤 成日比錢營運傷自己個心

打到手攰 休息下再黎round 2

真，因為唔想再俾人話欅冇咗平手就改名
但你想擺脫平手坂咁咪繼續做
做得比以前更好咪冇人記住平手囉

如果係改名點解唔一早改，前兩星既片又要講到好有希望呀，mb好期待證明俾大家睇無平既欅係得既。
琴日個live係唔差，相信好多觀眾都覺得依班mb唔係垃圾，係有能力帶起新欅
之後營運一盤冷水打落mb同飯度，咁做咪姐係認輸，唔認同mb既能力，咁不如琴日個live都唔好搞唔，做咩俾希望大家

文春炮，前mb退團後做既野我無咩所謂，只係當花生咁食，講既料真實與否自己判斷
但係我覺得營運咁對家陣既mb同飯真係好唔尊重，拖足接近兩年想點撚樣

Sorry,講到1999 自膠先

而家等於同人講我就係爛泥扶唔上柄 吹咩咁

咁平手真係＝欅嘛

專登改名有部分原因都係唔想再有依個image

就係營運都唔覺有人會做得好過平手先換名，反正換邊個去c都係會俾人拉去同平手比

咁不如索性一刀斬再玩過

營運係後期平手真係太傷先夾硬換其他人上c位頂住先，但本身係唔信任班成員會做得好

當然，班成員都唔係咁夠膽上去代c

試都廢是

逃避問題 改名咪又係元欅坂

咁可唔可以俾次機會其他mb先
佢地從來都無一個真正既機會證明自己係帶起到無平既欅
要證明唔係平手坂，大家咪做得更加好囉，見到其他mb都開始諗通啦，唔係唔值一個機會呀，反正都停滯左成兩年，唔差左個幾個月

你唔係真係覺得平手嘅表現力係其他member做得到吓嘛

同意，依家睇番d MB係做到冇平手佢哋都表現出色，正如爆玻璃c可以係小林，世愛我覺得可以係理佐（避雷針佢真係有d勉強），當初根本就唔應該將所有雞蛋擺落同一個籃到，撞散左就滿盤皆落索，最大責任依然係種子花度，然後每次都叫友香道歉，睇見佢都覺得好攰⋯⋯

呀營運呀 你一單都唔比人地試 就話人地唔得
所有野未撚做就話唔得 咁咪一事無成囉

俾咗啦，玻璃2個yui代c

之後有鈴本 risa 土生代

結論上係得鈴本比較驚豔，其他都係一般

與其再俾時間落去不如重新玩過，慳功夫

其實我覺得係營運對平手以外既mb都冇乜信心

Why not?
咪就係你呢d人 日日係到吹奏平手 mb先會怕
平手好平手好
一首歌一隻舞 得一種演繹方法?
咩都要跟足平手咁 唔叫表演自己 係叫模仿

代c試過啦

係就係唔同style不過比唔上平手ver囉

你知我知成員都知

最慘而家係mb有信心

擺明，武道館就係事例

你係咪冇睇twitter d人咩反應?

我最登佢地傷心就係咁，日日都俾希望佢地，然後每日都扼殺佢地既希望同信心

唔係吹奏，依個係事實

事實就係有人天生特別出色

你要有特色有個人演繹可以

但唔該你要超越到原版

講緊新單呀

你分享吓

新單冇問題呀咪重新開始過囉

平手跳先咪先入為主覺得平手版係最好, 其他member點跳都會比人挑剔邊到唔夠好, 好過平手既位又當睇唔到

依篇野估卒業member既‘’醜聞‘’行為都可能係改名既其中原因之一。。

你個人個框架都幾細
咩都剩係睇原版
點解一定要超越原版?
原版一定係啱?
有D野唔係計數 唔係剩係得一個答案
開放式問題呀
定係你唔敢去討論咋

所以咪改名再嚟過

即刻避哂你講嘅問題

同埋欅個招牌都花咗，咁多次文春炮又欺凌又在藉戀愛

其實都係原因

琴日牙天，小池c都好正，大把人都讚
真係有得搞，可惜

睇返以前呢到手足點睇 呢個你自己搵到喇掛

唔知你點得出依個結論

我一向都話我係鍾意睇唔同人代c因為出嚟嘅style係唔同

不過代c都係得鈴本果次係好睇，其他都一般

咁要講番起一定有人講
同埋
中招個啲仲在團 咪又係咁
又唔見人話個團

你真係睇唔明人地講咩架喎
欅新單 okay ?明唔明? 夠唔夠清晰?

我諗你加番個人意見呢4個字比較好

唔好講到個個都咁諗

冇意思，一樣係有人覺得好有人覺得唔好

而營運就係話你聽佢諗住點處理唔好果邊嘅反應

點解要避?
48夠爆咁多野啦
ngt爆到咁 咪又係唔改名出新歌

欅新單俾咗你啦，小林c嘛

清有冇代購推介
之前我都係online hold貨，再親自/朋友去拎

d人識睇識諗㗎啦

屌 成班講到世界末日咁
平假轉日向咁大個例子係度
轉名咪又係會唱返之前堆歌
仲未公布新名就係度9估櫻坂
就算真係櫻坂都唔一定係開心舞
可能係傷春悲秋個種風格

話我盲撐又好 乜嘢都好
我就唔信冇咩內部問題
比文春爆拍拖嘅都畢咗業啦
咁如果公司你知啲咩內部嘢
覺得有mb有問題 想清人
咪唔好續約囉

唔想清嘅又可以學隔離
爆完咁大單嘢
當冇事發生照出單
全團放置係想點？

改名件事
聽完呆咗
除咗無謂就唔識形容

Ngt涉事個d仲好多人握痴撚線

分別咪就係營運點諗，營運琴日就判咗欅死刑

同埋48係個別害群之馬累事姐，依家欅草木皆兵，點比

再同埋你真係接受到ngt果隻新single同新c?

你ok嘅我冇嘢講啦

最弊佢講到之後好似會冇咗欅啲歷史咁

周邊新聞已經將改名拉埋平手一齊講

點呀家下 咁姐係你意見大曬啦
講到人地同你意見一樣咁
叫你去睇又搬龍門喇

下 你決定都做撚埋再出新歌
觀眾反應都唔撚睇
咁有咩意思?

諗起張圖話akb唱櫻花盛開既美
乃木唱櫻花飄落既美
欅唱埋左條屍係櫻花樹下邊

依樣又係好想講

平假轉日向係進化，條根係冇變過，所以可以唱舊歌

但欅個case係重新出發，所以我懷疑應該唔會唱舊歌，如果唔係就唔使改名啦

唔講啦 費事做打手

海天 一定海天

唔知你點得出依個結論

話我盲撐又好 乜嘢都好
我就唔信有咩內部問題
比文春爆拍拖嘅都畢咗業啦
咁如果公司你知啲咩內部嘢
覺得有mb有問題 想清人
咪唔好續約囉

唔想清嘅又可以學隔離
爆完咁大單嘢
當冇事發生照出單
全團放置係想點？

改名件事
聽完呆咗
除咗無謂就唔識形容

咁重要嘅字打咗錯咗

嘩 姐係個個同你一樣諗法架喇喎又係
嘩 你又贏

咩意思?就係鍾意睇嘅留低唔鍾意嘅可以走

唔單止對你係咁安排，對成員都係咁安排

我想問句你嚟討論區係想做咩係想搵個位俾你係咁表達意見之後就唔理其他人講咩

你ok嘅我冇嘢講啦

咁都幾型啊

有人同我同諗法好正常，唔同亦正常

平假轉日向個轉變係比佢地名正言順由under轉正
欅改名係為左重新出發 但係係未做任何嘗試前就咁做
踢波第一分鐘就先判自己輸 有咩意思?

邊有唔理，明明覆緊人

姐係營運都認輸囉

你個做法係強硬要人應同你個諗法

當然你可以唔咁樣認為

對呀 48就係部分害群之馬 欅就全部都係仆街黎
又搬龍門
起碼人地肯試呀
而家shit and flower 試都唔敢試呀

重要改名前出9單當最後一單，搏銷量再升
我心諗賺錢都唔洗咁低莊呀

冇d咁嘅事，我一路都係講緊我點理解營運改名嘅決定

我亦冇講你哋唔接受就xxxxxxx

仲要可能係得1首歌

我要泳池
我要砂塵

欅係草木皆兵

柏木出事你唔會怕麻友都有事，但欅出事係個個都好似有關連咁，就係個分別

48幾百人，揀個另一個人試唔難

但欅人少又連c咗咁耐，再揀新人上風險係大的

呢個okay

但係有嘗試過咩
你可以話有呀9單囉，之後轉名

有無果張圖

試呀，改名後試囉

NMB果個

雖然睇唔明 但知係講乜

咁其他意思係what

就係屌緊shit and flower 唔比佢地試一張新單就話要改名呀
咁樣出首歌 有咩用 結論已定 佢做得再有成績 d人幾鐘意都係要改名

咁咪就係on9囉
自己做教練 但唔撚信自己隊波

欅有2個，樹係反問大人斬機起樓係咪真係好，另一個就係就係講花生得靚要多謝地底條屍

你棄左牙林妹妹啦

由黑羊果期已經開始係咁，太多問題唔識醫

見到起樓
諗起parco又起完 渋谷駅又起完

果陣d人仲會ff起完樓可以叫平手去唱

17年不協和音入坑
個陣仲覺得好耐先起完⋯

9單終於有

點解你覺得柏木由紀出事麻友都唔會有事
但志田愛佳出事咁係咪就risa一定有事?
咁撚多人鐘意odanana 咁係咪因為佢一個拍拖 你就覺得所有mb都會呀

成日抽9單水，依家有9單啦開心啦

大阪人鐘意熱鬧
所以話佢地會係櫻花樹下開祭典 抬曬橋咁

所以依個係觀感問題嚟，odnn有事d人都會諗鈴本有冇，仲要有文春係到推波助瀾先搞到依家咁

埋人個個gag係右下個個人既ネタ黎
ak47係笑緊akb48同ak47
右上係話班飯又係到吹奏肥秋

希望土田澤部可以捱義氣繼續做mc

唔係真係冇人做㗎啦

唔識醫就唔撚醫 係到逃避有咩用
cancer唔理佢佢會自己好返?

其實明你個觀點，不過唔使講咁多次
講得多就似爭拗，盞有誤會
大家知對方點諗就算啦

放多幾張琴日既gif算
7單真係幾驚喜，表現到新風格

你類比有d問題

你當係電腦hard disk 壞你換個新落去咁理解會好d

重要嘅係大家繼續支持班女姐

冇誤會
好明顯係到撩交嗌

之前9單選拔嗰陣踢走鈴本，究竟係乜原因？
係營運收到風佢拍拖所以唔選佢，定係鈴本9單出局先走去拍拖？

老老柒柒，講表演力鈴本已經係代C水平，咁都可以無選拔，反而上村、梨加嗰啲......

利申：梨加推

2020仲有人同misamisa隻過街老鼠嘈😅

其實改名應該係象徵下改變姐
就好似動漫女角剪短髮以示決心咁

執笠算啦仲轉咩新名

應該果陣就知775 鈴本果d有問題

專登唔俾選拔俾佢哋清醒吓

其實覺得嘈黎都無用
shit and flower決定左改名咁點講都無用
一人少句?

9估，佢條youtube片話同staff傾過想去留學，個陣可能佢已經決定會留學，當體調不良咁比佢停一單掛

唔好話喺連登講無用
喺twitter、facebook、種子花公司門口講都無撚用

只係想講無論營運點理解改名都係on9，斬腳趾避沙蟲
一陣小林都冧莊多幾單，然後甩唔到印象係咪又要改名？

唔敢面對過去嘅團隊唔會有未來

美波

但係七月已經選拔咗
只可以話鈴本一定係因為無選拔先畢業

緊係冇用，我哋負責出錢咋嘛

有冇推cam man果到

本身都唔想做㗎啦，啱啦可以走埋

講講下原來都已經係成年前

小池點解釋, 果排岩岩出寫真集, 又咁比心機, 咁都冇選拔就知亂尻咁黎
定係又要話其實冇入選拔既都拍緊拖

美波c ambivalent正到
最正都係拉cam埋身再推開 之後向後跑嗰段舞

係喎唔記得咗

依個真係唔識解，如果單純做犧牲品咁唔會幫佢出寫真集啦

你唔係脫飯咩

呢段 我都返睇左幾次型到呢

但係你依家話其他mb嘅表現力不如平手係事實
你咁講咪即係話同你諗法唔同嘅人
即係覺得其他mb c嘅表現力好過平手
係係到ff緊

而家擺明係用個個人唔識用 先會壞
唔理佢點解壞 換左就算
同樣既錯又係繼續

冇人知
你要估既話原因有好多
佢youtube好似有講過下佢走前d野
但我唔sure 因為唔想睇

或者佢哋唔認同依個事實呢

我都覺得營運問題係好大，不過你有冇見過係上司出嚟道歉而唔係下屬?

所以其實班member都係犧牲品嚟，咩都係俾人告知，好被動的

咁點解唔可以出新單先 如果唔掂再轉？
新單平手又冇得跳

個下唔知真係即場定點好正

咁究竟係你個人睇法定係事實呀屌你老母！
買定離手啦冚家剷！

事實兩個字唔識解就返去讀小學常識科啦

出咗啦，9單嘛

我覺得係事實又唔等於你都覺得係事實㗎喎

佢冇心機做先冇得入姐
佢要既話以佢表現唔會冇得入

你覺得係 咁咪姐係個人睇法囉
比d logic啦

我覺得係姐你可以唔咁諗

以下個人愚見
其實唔係好鍾意大家拎mb去同平手作比較
大家都有自己嘅特質 唔應該活在邊個邊個嘅影子之下

平手的確無人能替代 佢有佢嘅方式去演繹欅個世界觀
同樣地其他人都有自己嘅演繹方式
小池做7單C 我可以感受到佢所表現出黎嘅自我矛盾
小林做6單C 嗰種狂犬感覺真係完全符合首歌嘅氛圍

你覺得佢哋表現力不及平手
但我覺得係你比較鍾意平手個演繹 其他人嘅演繹唔合你口味
因而覺得其他人表現力劣於平手

本身唔想插咀
但主觀感覺就唔係叫事實啦

其實我係麻麻平手個演繹，有得揀我會鍾意鈴本多d

咁事實都可以由唔同角度睇嘅

事實應該要有證據去支持

正如我話你係on9
呢個係一個感覺唔係事實

因為我冇法去證明

唉 我仲未睇過欅共live呀

咁係咪營運有錯先 而家問題在於shit and flower腦裝屎 唔關mb事
冇端端咩下屬道歉姐
你咁講呀 我地係消費者 係咪可以叫經理出黎道歉呀

Fd唔緊要 唔好帶壞我京子就得
唔想睇到有一日文春有京子出現

想睇17欅共⋯

我都剩係睇過東蛋live

睇唔睇得明呀 唔掂先轉名呀 唔係話轉名先比佢地出新歌呀
你loop完未呀

平手

營運問題緊係大，不過snf唔會道歉，只會推隊長出嚟祭天

你同樣都可以去叫經理出嚟道歉，不過經理未必理你咁解

我覺得經過左之前咁多事同尋晚之後，班成員已經唔係以前咁樣唔夠膽囉 如果唔係唔會做得咁好

轉名後咪再轉人做囉

上年年尾先入坑
諗住今年去睇欅共

至少尋晚個整體感強咗
郁平手係到個陣 一個人壓㡳晒所有人

所以我好期待佢哋重新出發後會有咩表現

咁咪即係你個人見解，談唔上「事實」兩個字呀傻閪！

事實就得一個，客觀分析科學證據、數值嗰啲先叫事實呀屌你老母！
例如「種子花賺咗一百萬」，呢啲有實際數據，可以對證，先可以話係事實；但「 種子花賺咗好多錢」，呢個係唔客觀嘅個人見解，多與少係相對，唔可以話係事實。

又例如「你老母生你出嚟」係事實，但「你老母係公廁，生咗你呢隻狗雜種」呢個只係我個人諗法，唔可以話係事實，除非我拎到證據出嚟證明你老母真係人盡可夫，然後你真係一隻狗，咁就真係事實，如果唔係都只流於主觀判斷，無客觀分析。

而你講跳舞邊個勁、邊個表演好睇啲，呢個無客觀標準，所以唔係事實。你老母係我面前扭屎忽花先係最好睇。（利申：個人見解）

所以我都可以唔同意你睇法，我一路都講緊依樣嘢

你有潛質做營運 係撚咁loop 死都唔明

係，超越唔到 咁改咗名就會超越到㗎啦咩
改咗名之後咪又係會咁樣比較 不斷同元欅坂比較囉
咁樣就算會比較，條路都要繼續行

而家睇你就淨係係咁否定緊其他mb代C
老老實實真係睇到唔知你係咪真心鍾意欅畀緊意見

冇否定過，我都鍾意睇其他人代c

轉完名之後又轉人，咁轉黎做咩

營運都係一樣睇死你班粉咪又係支持班女，唔通改名後就唔支持咩

咁先係重新出發嘛，冇問題喎

喂 講埋比你知呀 佢同志田仲fd呀 你驚唔驚呀?

而家就係屌緊佢地唔撚識出黎道歉 唔撚知錯 係撚咁撚化D MB同飯
就係屌緊佢地on9政策呀

依你之前所講咁不如直接解散啦，又要覺得點都係要同平手比，又要唔認同佢地可以撐起隊欅，又要唔俾機會其他mb
轉完名都係一樣架wo

唉屌條友真係去到邊都撩交嗌架喎

營運讀心師
你話一早知道佢要留學嘅話都有啲道理 乜鬼嘢清醒下

佢之前做過咩事😂😂

屌你老母你講自己睇法嗰陣就用「事實」，人哋講自己睇法嗰陣就用「睇法」
上面位巴打話你係過街老鼠係真，根本不可理喻
我唔會再同你呢隻狗雜種打泥漿摔角，你自己玩單機連登

影唔到當冇

佢哋應該覺得自己冇錯

有助於推post

你之前唔係話信文春咩

今泉單野都冇ga

重新開始嘅話之前d嘢當和數啦

佢之前喺欅po意仁mb同講加拿大已經俾人屌過

所以我都走咗去第2到傳教

之前追pd48啲post 條友又係講埋哂啲9唔搭8嘅歪理
都唔講佢喺48gp啲po嘅盲撐

呢樣就個人睇法
我冇意見

咁樣即係你認同佢哋而家係夠膽㗎啦，咁你仲講乜鬼嘢試都廢事同唔夠膽呢????

睇怕今晚又可以開新post

呢樣真, 咁快就7xx

你又話轉曬人先叫重新開始，咁你改名黎做咩

你地唔洗咁在意佢 佢係鍾意搵人撩交嗌
利申完全封鎖咗

幾個鐘前就話緊佢係到搬龍門 叫佢睇下人地講咩又唔撚肯
都唔知佢做乜尻野

幾耐冇試過一日爆po

半日一post

其實我成日mon住依個po都係見人少少，易追po
依家咁多留言 好忙

平仔脫退都好似無一日爆po

改名都係再開始嘅一部分

你要咁諗我都冇辦法

平時都係po下mb相 最多都係講下音game先推得快
估唔到欅po都有人撩交嗌

條友唔係假膠就係真心on9，block咗佢之後個世界真係清新好多

強烈推薦大家試試

真 依加佢地都肯努力肯試下撐起個C同欅
一味講平手平手，厭唔撚厭 點解要係咁比較係咁否定mb
亡靈廚好心死全家，啲人永遠覺得平手坂咪多得佢地囉
利申平手推+初心

熱鬧啲都好嘅⋯⋯
但唔好次次都係衰嘢先快

東蛋事旦一日都夠頂幾場啦
葬神巴以為你成日去睇
見你欅po大佬

我有幸去過武道館千秋樂
同埋欅共電視直播嗰日
嗰日記得真係好L大雨
仲要搭2個幾鐘車返川崎
（嗰陣遲book/附近無晒房）
嗰次真係好難忘
尤其係避雷針同鍾意近啲啲見到mb
仲要名古屋真夏con直落

欅近年幾時有好消息

阿哥仔，你一嚟就拎平手表演力無人超越到嚟講
你下下咁對比仲唔係否定？讚栗子，我多謝你
其他你咪否定緊囉 你淨係狂loop同一個point
咁多人話你唔係無原因㗎

鐘意留言姐點敢叫大佬
我連握手會都冇去過

岩呀，唔計平受傷果段時間，平都離團左半年啦，仲講緊平，悶唔悶呀
經過琴晚，大家都睇到成團係努力左好多啦，係唔係真係唔值一單既機會先

利申：平手推

所以我呢個係希望黎

冇否定過

我栗無流出過條仔乜樣，咁樣又無？

尋晚個setup真係幾正
起碼都叫清楚睇到每個mb跳緊乜
同埋有d平時live一定拍唔到既angle（eg 7單）

講得好好我自己都係平推 都係因為平仔表演力先入坑
但慢慢發現其他mb其實都好有能力 喺而家呢個時勢 都叫做欅走緊下坡嘅情況下 留得低嘅mb都好努力去做好 琴晚場live根本睇到好多人有能力企c 有能力帶返欅走上新嘅坡度 點解下下要將佢地同平手比較再抹殺佢地嘅努力？
我作為平推都覺得好唔公平
下下都話要做得好過平手先好出黎 咁同仆街營運有咩分別？？？

佢自己話有嘅

neru復出都叫好消息嘅

其實有冇齋日向飯覺得係到講欅講成個po好煩

咪係 根本好多巴打都係同你咁樣諗，鬧緊營運唔識得試水溫 浪費咗一個咁好嘅機會等等
係要到今時今日都係咁講平手平手，睇死佢10月之後都仲會講緊

X坂表演力無欅坂平手嗰陣時咁好，表現力唔夠平手 不了
屌。

反ru人仕
都覺得可以繼續有野反

你要有特色有個人演繹可以但唔該你要超越到原版

咁撚樣都唔叫否定？
咁你鍾意啦 你活喺自己嘅世界過得開心就好

其實係咪我地對中文字個理解同xx傳心師唔同

咁你就咪撚講影唔到當無啦

其他人影唔到當冇

其實呢種情況真係好少有平時講日向多

事實個隻查下字典都知唔係主觀睇法啦⋯

咁樣咪即係龍門仼你搬囉 屌

我反而覺得7:3多
肯出聲日向飯好似少啲

你頭先誤解咗姐

睇文春就當係點跟？

其實真心問點解反ru
遲入欅po 睇唔明你地真心定曲到直

個人想欅多啲嘢講 i mean正面嘢

我都想，好似琴日個live同兩星期前條一小時都好正面架，除左最後15分鐘

個人覺得佢真係idol上做得幾好
係一個皇道 idol

可惜本人鍾意欅就係因為唔似idol

+1
新飯想問其實點解唔分po 對欅真係一啲興趣都冇

屌 你得一句影唔到當無，仲可以點撚樣理解
表達有問題怪人誤解
你識做營運傳心師，我傳唔到你個撚屌點諗㗎

真 平時講日向多到我由完全唔識佢地到而家都認到一半人

兩份資源同唱歌難聽？
利申幾鍾意佢純粹笑下佢唱歌
初期練曬每個成員企位隻舞

因為佢地唔識欣賞禾ru

分Po嘅話要幾耐先推到一個呢
利申兩邊有推

其實我都覺未必個個2團都鍾意
可能分家前定左係咁掛

牙ru唱歌世界第一

10月後拆po囉

早幾日追返一小時條中字
我覺得自己簡直搭咗過山車

日向一定快la
個個節目都po下相

點會，就咁睇都知啦

大家都是種子花，不用分得那麼細

また会ってください～～

ごめん〜ごめん！！

其實我剩係鐘意欅
最多唔敵視日向

利申：覺得平假時期啲歌幾好聽

一人だけ 遅れたみたい～

我都係咁
平假時期d歌都有聽

點樣一句睇唔到當無可以理解邊個影先當有定無
留名學做傳心師，連營運唔放人選拔=叫佢地清醒下都知
事實就係栗係無相 簡單啲嚟講，你嗰句嘢根本on9
反駁唔到就話我誤解

同你相反 分家之後完全冇留意過日向

我都係，平假同日向都有聽，但特別喜歡欅
反正都係和平共處，所以唔分家都無問題

本身冇睇日向
平時睇完けやかけ就訓

呢位清know sth

調返轉 純粹冇對櫸冇興趣亦冇意見
只係覺得成日追下po會一堆唔關事嘅要飛住睇所以先想問下

老老豆豆我鍾意日向女女，但啲歌真係唔啱我口味..
無嘢好睇嗰野會睇下綜藝 不過唔係去到飯嗰種推
我都唔識講 不期待世界第一

諗起呢場live

至少呢到冇人鬧日向搶資源

ps:10月之後係咪會調轉

睇得多可能有興趣
不過都真係辛苦晒只單推一邊嘅巴打

首doremi真係唔識欣賞梳

我係日向飯但係又鐘意欅d歌
最鐘意1 2 3 7單
同埋欅d表演堅係好睇

元欅坂46暨日向坂46暨櫻坂46交流區

要唔要加埋鳥居坂

新飯會唔會覺得好混亂心諗呢度到底有幾多團

我真心希望佢真係改名改到46同坂都冇埋

其實會唔會諗分po

日本最好賣反而係doremi

自從pd48櫻花爆紅之後，好多live都放櫻花封面

不了 可摸以睇返禾ru

po頭template寫埋

唔睇係佢地問題

其實如果唔反感另一邊嘅得閒睇埋都無壞嘅

唔撚係掛

3單至高

講清楚啲3單最好聽

doremi真係口水歌同開心舞嘅極致

一家親
講真獨立之後 唔係會一齊講真係未必會特別留意
我就係畀呢度啲巴打拉咗去睇金村

呢個都係我另一個唔飯日向原因
第一單真係冇咩好感

我應該係少數派
2 > 4 > 1 > 3
不過cw曲就再高主打幾個level

睇下大家囉

我覺得欅Po好難推

禾ru>其他不了

doremi舞好可愛喎
同埋Nibu護法有加成

我都係被呢度巴打講到留意左美玖
有次喺b站睇左條小坂、美玖同hinano嘅訪問片 就被美玖吸引左

咩活動都冇推鬼咩
不過其實我初初飯個陣好似成個月先推到一個

有無發覺黑白個46算式最後畀松田擦咗

乃欅日向綜藝都有睇
但推就淨係推欅
明明平假時期d歌幾正, 去到日向就

我自己對可愛呢個字真係不了

本身成場live都好型
擦黑板真係忍唔住笑左

唔明

邪教

可愛呀 但睇一次就夠 再多會覺得好漏
純粹我自己麻麻地咁王道idol曲風
Btw Nibu係幾q 我save低左佢被個肥婆fing走個gif 好好笑

本是同根生 皆も欅 けやき
一齊認識兩邊好女仔唔好咩

冇咗傳心師個po幾正常

搵到堆變態佬一齊玩

過街老鼠唔趕 一陣以為呢到係佢屋企

講完就出現

同埋諗起史帆道玄坂個節目度
俾人話成首歌根本好撚多fa

3隊都應該睇哂佢

幾年

一講曹操.........

上面講左咁多 你都唔明自己咩事架喎真係

我錯

我睇佢地綜藝為主 呢樣太出色

做值日生呀

temple過街老鼠可以加埋佢

係4隊
吉本啲歌唔差

平時唔出聲 當我呢到遊樂場

我淨係識光頭佬果首

中意睇欅綜藝
有冇人覺得me傻閪？

佢唔至過街老鼠lv掛

但冇美少女

唔會我都係

巴打口味獨特

希望再出發後唔好咁樣講咩都冇反應

我覺得其實唔係真係d人講到咁悶
唔明點解前2星期可以差到twitter冇數據

佢去到邊個po都撩交嗌同無人鍾意呢點 我覺得已經係過街老鼠

我都幾鍾意睇
追晒欅寫 有時會重温

我真係冇睇日向綜藝

雖然我知一定好笑
不過太強勁唔係太啱自己心水

因為覺得唔悶嗰啲人冇用twitter

我想講係衰過咁解

唔識temple條友
不過講真嘅話點都係嘎清

我都係

呢排有2期真係有進步

有二期好咗好多啦，識玩咗好多
係唔及日向咁好氣氛
但一定未至於悶

玩音驚 每次玩呢首歌都好想笑
利申：neru推

其實我自己覺得日向綜藝比較貼近返日本gagman lv?
但欅嘅綜藝其實都唔差 只係比較下會覺得日向好笑啲 同時又浮誇啲

我覺得佢從一而終 真實地明反暗推
又冇咩野

真，幾搞笑

鳩鳩地有時係幾好笑

呢樣其實就自己問題
我本身對搞笑藝人冇咩好感
所以唔鐘意呢種style

ps:呢啲係個人感受 唔係事實

講日向冇咩反應咁 唔講了

本是同一家 所以唔打算分

template可以加
9）連登會員MisaMisa(#48132)乜水？
48/46po 過街老鼠 佢嘅個人見解=事實 去到邊都撩交嗌

睇過日向綜藝幾集，get唔到笑點，同埋d歌太可愛，推唔郁，同埋我都係鐘意中二風嘅欅多d

Ps追post追左5分鐘

同感呀覺得欅寫mc嘅gag其實啱啱好 唔會太over mb呢排又識俾反應 又唔會太誇張
只可以講每個人嘅感受都唔同囉

講開又講係唔係要加返last song資訊入template

其實晌又唔係淨係得浮誇嘅
晌而家團體技，接梗，造梗都好高level
甚至乎可以拋埋梗俾MC接

第一 前後2套野夾住 對比太大
第二 以前mb唔接mc話 成日都靜曬
造就到佢比人話悶
2期入黎係好d
但我自己睇 真係仲還好
可能過多排好d

我睇睇下鐘意咗若林春日

有沒有 推薦
日向淨係睇晒bingo

我唔介意⋯⋯你呢？

觀眾反應都係同以前一樣, 驚佢地做到灰心

咁佢兩個mc又真係唔錯嘅

奧黛麗同日向個協合效應已經越嚟越大

sorry呀我無認真睇過日向番組 純粹個人感覺

5：05

唔好咁講 佢地係鐘意玩鐘意搞gag
但真係未有到出面d 藝人既水準咁高
好多野都係要靠本來有認知先明個位
但好過欅係因為日向會接話同玩返轉頭

我反而唔鍾意bingo(3個坂都係）

必睇日會BBQ回

唔緊要，各有所好

Po返呢張圖？

但大家想睇多d係mb既gag
mc 有gag係應該既 但個gag重點好多時唔係在mb身上 係mc身上
希望佢地可以自己搞到gag

睇黎一日又爆post了

last

一定要睇 日會vs日吧 巴士BBQ旅行
呢兩個真係最好笑 好睇

本身唔係話特別中意綜藝
不過幾中意bingo個男裝

所以今集欅寫先話 mc講啲野佢地根本都唔知咩嚟點接

一直希望佢地可以做得更好or更多 有時自己可以搞事先 唔是mc去點

我都係
其實黎黎去去都玩遊戲食蟲cosplay有咩好笑
好似好公式咁

我係啱啱入坑嗰陣時睇 印象最深刻係the cool話畢業嗰集
無推乃所以冇睇

可以執定template準備開新po

睇下佢地下中居個套野講佢地歷史 都係真係幾得人歡心

好啊好啊 請問係早期定係最近？
轉頭搵

屌你即刻有聲

由頭從平假推睇啦

諗返起PTA扮佢
between世界頭一二係隔離

呢個post算係幾和平
無乜欅飯黑日向 或者日向飯屌柒翻欅
最多係兩邊一齊屌柒種子花

証明禾ru唱功深入民心！

雖然我ac名咁講好似好唔客觀
覺得志田在團時綜藝算係咁
都帶到個氣氛先
有時又cue下梨加/其他人咁
舉手浸冰水然後3秒投降

最近玩有美子會長咁都係自已開始識互相爆料
Mc先有材料去發展啲gag

其實已經慢慢進步緊

日向都唔知架
所以佢地造就到幾集出黎係
オードリー教佢地舊野
日向又教返佢地新野咁

一套都冇睇 倒模咁款

睇晒佢咪得

仲有oda又係好可惜

因為有種子花呢個共同敵人

其他地方會?其實有咩好嘈

所以欅啲企劃反而最有問題

雖然係因為佢地唔寫問卷

原罪黎

oda都一時時
尾關就開頭玩好勁中間潛左排

日會vs日吧 20年03月09 3月16

巴士BBQ旅行19年06月23 06月30 07月07

咁佢個陣真係帶起左一排

呢句真

識爆料係個好開始

其實我都係因為綜藝先開始推佢
覺得佢好識玩嘢

四單時期欅寫已經好好睇
你個名比咗好多笑位

最怕就係佢地唔講野 唔講野神仙都接唔到你

日向坂で会えましょう
巴士BBQ好似係等十二三回到
ひなあいvsひなましょう 好似係三十到

又係個人意見

其實唔覺得佢鐘意咁玩不過焗做

除左企劃, 我覺得其他後製都好似冇日向咁好咁
好似音樂果d都差d咁

其實真係唔明點解係土田+澤部
見akb/其他坂都係一個組合做mc咁
但又搵土田+澤部唔係搵岩井+澤部

你問上村

日向staff 係癲的
多gag到要停低睇
我覺得係3方面buff大家做出黎的
佢地連j家歌都用埋黎玩

而家都係

Thank u好詳細呀唔該晒你

咁日會啲staff又係痴撚線
晌狗都冇佢地追得咁貼

唔夠力頂掛
我都覺呢個組合係怪左d
佢地2個都唔係做ボケ個邊既

唔好提 情人節個集火都黎

謝謝ching幫我揾

新嗰集玩JoJo都好正

真係幾勁 佢唔講我都唔知係

唔好推咁快
改一改template先
好多野未改

d後製真係痴撚線
連mb d blog都睇足曬再拎嚟玩梗

成個怨婦咁

勁多註解要睇

俾欅搞到又瞓唔著又半夜醒咗頭痛 仲全日成個腦都係呢件事好失落
利申489但電話齊曬欅啲歌日日聽

有冇人留意過櫸同日向個節目啲工作人員係咪全部唔同

可能因為岩井唔夠紅掛
但bingo反而搵三文治人

記得7定8單有集講起佢係純白妖精
佢自己話入面壞左

但效果勁差

都唔知佢JM9

算佢有自知之明

真係唔知佢想點
連基本番工態度 專重下份工都好似冇咁

其實我覺得akbingo村本幾好(唔知e到有無人睇)

冇 但分team都係正常事

簡直勁
本身好似係高材生嚟
讀名牌大學

村本以前同早坂嗰幾集幾正
不過佢個風格Sony唔會俾佢做坂道MC啦

我就係鍾意早坂
睇住佢退team8 夾band 再被炒真係

喂屌你老母你地鬧夠我打打未
佢只不過係個人閪啲 鍾意杯下今泉啫
佢握手會篤人對波架

blog又唔更, 綜藝又唔講野, 年頭果時好似仲話有心機做

其實認真問點fc到上村真係有
雖然好似本身好fd後尾唔識咁係幾奇怪

佢地開頭講個啲專長其實有冇咩真係show到俾人睇有用

除咗隊長

吉本坂有冇咩潛力新mc候選人

都係個句 等緊欅生性 識應mc 講多d野真係就心滿意足
日向 就繼續keep住就夠玩了

痴線，忽然推post 到咁快
之前幾個生日都推唔到

蜷川實花影既平仔運桔圖

嘈咩呀 又唔係篤你

其實上村一開波有小號留到印象咪幾好
不過可能本人唔鍾意啦
但明明佢又自己課左小號返黎

睇你信唔信文春
但係文春講之前
呢到手足早已討論過呢個問題

生日懶得推 坐係到幾個鐘係咁po圖 你都唔好話唔悶

究竟佢將來會向咩發展真係諗唔到

屌運吉笑撚左

唔識發k音，三個月後都唔使再講依個名

我自己試過2次之後放棄

尾關有因為寫字上過村外節目算唔算

指原條靚 喜送奴其實唔錯
即係Mouse廣告同乃合作嗰兩個

呢段時候ge欅寫真係好笑

新名都有k音

第一rd就收皮

想知
要碌幾多個post先搵到

我真心覺得你地好有毅力，我個時搬平仔官網新圖上黎，唔係好多張都覺得好無聊

我連圖庫都有 呢d好小事

其實點儲得曬所有雜誌/blog/msg相...

好多 唔記得個數 要問下考古學家 @上村莉菜

個個都放棄初期啲形象啦
好似得返大小姐 軍曹 尾關師丈係仲用緊

初期記得牙詩講野好撚長氣
而家唔知

諗起Risa黑歷史 自己話要封印

俾佢講ge話 都係咁長氣

右手好強

其實寫真集d twitter 邊個管理？
好有心呀

應該係出版社嘅staff？

總知唔會係snf班on9

出版社STAFF管的

清好大波？

真係要得閒睇下

神眉?

見過 好大

我覺得似向演員方向 行閒影下雜誌咁囉

你唔講都唔知係佢

追欅坂要學睇髮型身型認人

跳舞有時髮型會亂晒 我真係好多時候都唔係好忍到

咁到底尋日邊個抱起理佐

個人覺得hono

似友香

真 光b一眼就望到

d人話係守屋